DR案成先例 紗布封喉死者子稱#theytoo

DR案成先例 紗布封喉死者子報案追究3護士

香港護士管理局去年裁定，因紗布封喉致病人死亡事件中3名九龍醫院護士專業失德，各被判停牌1個月，死者兒子王冰蕓今午(19日)到灣仔警署報案，冀警方調查涉事的醫護人員是否涉及刑事責任。

死者兒子王冰蕓表示，近日DR醫學美容案涉案者被判誤殺，法官提出的控罪元素，同樣可作涉及先父案件的醫護人員應否承擔刑事責任的考慮因素，包括「被告須對事主負謹慎責任」、「被告違反其責任」，以及「被告明知其違反責任會令事主有嚴重及明顯的致命風險」等。他冀警方嚴肅、認真調查涉案人士是否涉及誤殺或其他刑事責任。

陪同王報案的社區組織協會社區組織幹事彭鴻昌指，過往鮮有醫護人員進行醫護程序致人命傷亡後須負刑責，較外國個案為少，認為DR案的定罪原則，可令警方及律政司有更清楚考慮。

該宗醫療事故發生於2011年，73歲喉癌病人王肯構，於伊利沙伯醫院接受咽喉切除手術，醫生在他喉嚨開永久造口協助呼吸。但轉介九龍醫院後，該院有護士將其永久造口當作臨時造口處理，以紗布封實造口四邊，病人其後不治。護管局早前對12名涉事護士展開紀律聆訊，3人罪成，其餘9人分別被裁定是受醫療紀錄誤導、無直接參與死者傷口護理而脫罪。